Cyberpunk 2077 玩法細節公開 第一人稱為主

關於遊戲

2077年，美國已四分五裂。向上看，財閥集團居於社會頂端，主宰著社會生活的方方面面。向下看，街頭充斥著嗑過藥的暴徒，技術騙子，乃至非法兜售超夢體驗的毒販。夾縫裡，人們貧困潦倒，苟活於暴力罪案的威脅之下，這裡只有肉慾，流行和墮落。美國夢？就是句夢話。

在一個沒有未來的世界裡，想活成個人樣？根本不是你能說了算的。為了活下去，為了當個自由獨立的人。你得用先進的義體改造自己，幹那些別人根本都不會碰的工作。你選擇了自由地活著，不願受制於任何系統任何掌控——那麼規矩只有一個，聽從自己內心的聲音。你，就是CyberPunk時代的反抗者。

在CyberPunk 2077的世界裡，你將扮演V，一位剛出道的職業殺手，剛剛獲得自己的第一單生意。這個世界充斥著強化改造過的街頭暴徒，痴迷技術的網絡高手，乃至商業黑客。屬於你的都會傳奇，從今天開始。

做一名殺手，在未來的街頭……

在美國最危險的都市混下來，像個英雄
創造屬於你的CyberPunk傳奇—— 你的名字是V，可以成為任何人。CyberPunk 2077擁有完成度極高的強大角色定制功能。你所選定的性別，外表乃至個人背景都會影響到你的遊戲體驗。隨著遊戲深入，你將可以學習包括街頭巷戰和網絡黑客在內的技能。甚至，你可以用“紅外眼”或”神經反射強化裝置”這樣的義體改造自己。
絕對自由的職業系統—— 你可以成為一名黑客，機師，殺手……或者全能高手。CyberPunk 2077不會特意強調某類角色，玩家可以通過自由搭配所有可選職業的能力，自由發展自己的角色。
親歷Night City的樂與怒—— CyberPunk 2077讓角色扮演類游戲重回第一人稱視角。我們把深度沉浸式的體驗作為我們的設計要點，你將化身主人公，親眼見證所有的故事。
對話互動盡在掌握—— 你不是一個旁觀者，你就是參與者，你就是特工。CyberPunk 2077有著強大的互動式對話系統，你可以按照自己想法最大限度地把控對話走向——遇到不配合的路人，你可以誇誇他的紋身，化敵為友，或者早點備好子彈，一言不合，一槍結束。選擇權，永遠在你手中。
”Game Noir” —— 憑藉嫻熟的敘述技巧，CyberPunk 2077將noir cinema的精華元素與遊戲中的未來世界相結合。善惡交織的CyberPunk世界裡，你需要面對無數的艱難抉擇，以在這城市裡找到自己的位置。否則，你有得受了。

…歡迎來到墮落之都…

Night City是夢想家的樂園，是鋼筋混凝土叢林裡的窮奢極欲，但你若惹怒了那些公司……一顆子彈就能要了你的命。
無不可至,無不可為—— CyberPunk 2077是完完全全的開放世界遊戲，也就是說，你可以探索Night City的一切——一旦你整裝待發，有6塊截然不同的區域等你來探索發現 ，成百上千棟建築物和房間可以自由出入 ，數百公里的道路等待著你的極速狂飆，隨時隨地都能有嶄新發現。
你手頭的一切都物有所值—— CyberPunk的世界裡，裝備是王道。穿穿潮牌，買買豪車(偷的也行)，黑市上搞點軍用黑科技，這些都能讓你在做任務時如虎添翼。錢弄到手，還能拿去投資Night City各處的房產。
入侵空間，劫持網絡—— Night City處處聯網，網絡終端無所不在，數之不盡。隨著你深入Night City的網絡，你會發現一級又一級的暗網系統，防火牆和安防程序都已嚴陣以待，伺機炸熟你的項上人頭。任務裡——無論在虛擬世界還是現實世界——你隨時都可能與各路敵對的商業黑客交手，他們守護著這些財閥集團最核心的機密。

…揭開這世界深處最骯髒的秘密

敘事驅動，劇情豐滿。CyberPunk 2077電影化的情節將帶來極其多樣豐富的單人遊戲體驗。數十個小時的主線流程，加上海量的支線任務和街頭故事，CyberPunk 2077既適合硬核全要素收集愛好者，也適合喜歡即時動作類游戲的玩家。CyberPunk 2077承襲了CD PROJEKT RED最擅長的敘事功力，你的每一步決定都能決定故事走向。Night City的街頭，玩家摸索著命運前行，一步地獄，一步天堂。所有可能的結局，就此徐徐展開。

死，聽落好似好伏

遊戲為第一人稱視角RPG，但是在開車的時候可以第一/第三人稱切換。

主角可選男女，名字叫V，是個僱傭兵/賞金獵人式的角色。

遊戲演示的主角是個女性，從捏臉，到從外形到具體的如何選擇能力加點，都由你來決定。例如游戲包含一種駭入的能力，玩家擊殺敵人小隊的一人後，可對他駭入，便可影響整個小隊，遊戲演示中一名敵人被駭入後，其他敵人都無法開槍了。

武器種類很多，各有不同的射擊手感和能力，例如有可以追踪敵人的武器，這把武器沒有準星，只有一個非常大的長方形方框，在方框內的敵人都會被子彈自動追踪到。

攻擊敵人時敵人頭上會顯示數值。

主角是生化人，可以找醫生改造自己的身體增加很多功能，比如放大縮小視野，掃描場景等等，演示中醫生對主角的手進行了升級，便可提升使用武器時的開槍速度。

演示中出現了三種噴霧，噴到嘴裡有不同的效果，一種可以加buff，一種可以回血，一種可以進入子彈時間。

在演示中每個人的腦後似乎都有接口，可以接入各種設備。

遊戲裡演示的大型城市名為night city，是個不夜城，看起來是個規模非常大的城市。

遊戲是個開放世界，並且精細度非常高，其中的路人過馬路也都會等紅燈，開車散步都像真實世界一樣，你也可以和很多物品互動，比如報箱，比如在自動售貨機買東西。

遊戲裡的對話選擇會影響劇情發展，你可以選出完全不同的劇情和路線，你的人物也會有所不同。不同的對話選項甚至可以讓你避免一些戰鬥。

遊戲畫面並沒有想像中的驚艷，是本世代主機的水準。

遊戲尺度仍然不小，演示開頭一個任務救一個女性就是全裸的。

另外IGN也提到了一些其他細節：

遊戲中你可以通過提昇街頭信譽前往更多區域，比如穿上特別夾克能提升5%的信譽。

演示中UI十分精簡，只有導航和任務點。

玩家可以用不同技能解決問題，比如遇到一扇門，由於駭入技能不夠無法打開，但如果工程師技能夠高，玩家可以開啟旁邊的通道，繞過這扇門。

遊戲中有調查系統，玩家可以藉此更細緻的查看物品。

疊埋心水當watch dog玩

迫人玩pc版改第三人稱？

最憎第一人稱RPG

2077年既GTA

點解我諗起FALLOUT

一見到第一人稱就唔想玩...

又有得揀男女

又要準備屌左膠game了

第一人就唔玩了

咁我唔玩deusex

部機要升級啦

係咪學支那
冇信譽度周圍都唔駛去

原來咁多人唔鍾意第一人稱 雖然我自己都係
玩rpg長期見唔到角色好怪雞

watch dog 3

整完個人之後見唔到自己
好似fallout咁，整左半個鐘，一個頭盔咩都睇唔到

隻驚出個陣 PS5應該都出埋pro

擔心Cyberpunk做得唔掂
而走去期待Watchdogs 3 o既
真係唔應該做CDPR fans

Diu你咩第一人

玩完Witcher 3
好大期望
點都會買嚟玩

未來版GTA，正

第一人稱先正

爽 聽講有得叫雞同女性全裸 頓時覺得第一人稱好美好

第一人稱視野太少
玩open world其實幾辛苦

如果係UBI既話 唔洗諗 一定係垃圾
但CDPR出 真係扯扯地
內容豐富既未來風格RPG

畫到塊餅咁大
睇黎真係2077年先有得玩

佢唔第一人稱 點玩佢隻假眼

利申：一定玩

巫師咁轉查案視覺就得

一身希望佢咪做咁farcry個d咁，搖到仆街

第一身係有代入感
但都希望可以自己切換視點

我估可能係因為隻眼改造過 cdpr希望可以用改造人嘅視角睇嘢
啲血量地圖通話全部都當係未來科技 放喺螢幕嘅每個角落
當係直接喺隻眼度睇到 所以先用第一身

放棄
玩第一身會想嘔
第三身玩幾耐都唔會

upgrade下部機換個mon
做下運動
基本上個人健健康康
玩果陣流暢60fps都唔會有3d暈

CDPR一定有淫野玩
D女仲要好正
YEN TRISS CIRI

第三人稱一樣可以咁
反而第一人稱限制左好多玩法, 真係只可以射為主, 動作成分真係無乜

3d暈唔關事
有d人會過度投入就會暈（好似話你大腦以為你真係轉緊個人）

之前睇台仔有教，個mon 4隻角貼有色貼紙，玩緊時得閒望下呢d貼紙會幫助你抽離

巫師主打近戰, 第三身可以睇埋角色啲招式
玩槍似乎冇咁嘅必要
第三身嘅射擊game, 個戰鬥體驗多數做得好差

唔同 平時有呢啲嘢係遊戲機制 佢直接變成改造人擁有嘅能力

運動日日做 mon都120hz
算係早睡 早起就一定(返工)
日日沖凍水涼

睇第一身電影都唔會咁
都唔知係唔係天生

有d人好得意 唔會隻隻fps都暈 所以都係睇cdpr點設計 同埋實有FOV俾你較 唔洗咁悲

我明, 但佢所謂既增加左少少投入感, 犧牲左好多玩法

驚乜 如果pc版冇denuvo 實有人整mod

死
至撚憎站樁式

體驗好似唔錯

第一人稱個機動性, 動作性, 招式, 玩法都唔多,
真係極其量只可以做到titanfall果種咁

mod就唔係果回事啦

其實最好用戰神4果種過肩式，有接近第一身嘅視野，又可以有好強嘅動作機動性

如果真係好似呢個體驗咁講就正，就算個視角唔啱胃口都值得一玩

如果係ubi 做就應該係大伏
但巫師3已既知呢間野係業界最大良心

ubi, konami, bioware好耐之前都係好games既保證,
永遠不要相信未出既遊戲

係呀屌，我玩cod唔會暈，但玩halo三個字都冇就頂唔順暈到仆街，我覺得好關隻game 顏色問題事

第一人稱玩到人頭暈

我仲以為第一人稱通常係啲無錢整player model/animation嘅公司仔先會咁做

呢個post真係好多show off緊劣根性，仲要將件事合理化

以前睇過個簡介係咁

遊戲設定的時空背景在 2077 年，這時的科技已經進化到現代人無法想像的地步！對於這時的人們來說，科技所帶來的不僅僅只是救贖，同時還伴隨著對於人性的詛咒。

由於科技發達的緣故，這些被稱為 Psycho 的暴走生化人不斷地改造自己的身體，直到最終體內完全被改造，同時也失去了人性。也因為如此，他們變得極度危險，影片中展示的就是一般鎮暴警隊無法順利解決這類案件時，專門負責獵殺科技狂人的「暴走生化人小組（Psycho Squad）」就會挺身而出！

點解新呢個簡介同之前既唔同
明明之前個故事背景正好多

2013年果陣既消息

巴哈拎

變得好似gta+watch dog2
cyberpunk之父都話似gta

玩之前啪定暈浪丸

咁呢個係你on9

吹咁大 做唔做到出黎先

希望story telling 保持水準

暈係你部機太廢fps太低太多motion blur

之前上網睇話搵兩張紙仔貼係個mon左右上角，可以減低暈既感覺

鳩up之前都起下人地底先

見到隻game諗起no man sky

第一人稱就屌？
咁平時你地打咩game?

打fps就暈就自己檢討下啦

open world game用1st person都唔常見

動作驚, RPG

認真？
由以前RAGE, borderlands,
fallout 3/4/new vegas, skyrim, GTAV 我當你可以切換
跟住Far Cry 3/4/5

同時期第三人出名既
Watchdogs 1/2, Division, Ghost Recon, Horizon Zero Dawn, The Witcher 3, 新Zelda

差唔多一半開放世界遊戲都係固定第一身咁滯
加埋可以切換果D 分分鐘多過固定第三身
唔常見？